[
    {
        "question": "من هو ربك؟",
        "answer": "الله"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الأكرم؟",
        "answer": "محمد"
    },
    {
        "question": "ما هو أول أمر أنزل من القرآن؟",
        "answer": "اقرأ"
    },
    {
        "question": "ما هي أول سورة في القرآن الكريم؟",
        "answer": "الفاتحة"
    },
    {
        "question": "ما هي أكبر وأعظم الذنوب؟",
        "answer":"الشرك بالله"
    },
    {
        "question": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم عندما توفي؟",
        "answer":"63 عام"
    },
    {
        "question": "من النبي الذي وهبه الله الذرية في سن كبير؟",
        "answer":"زكريا عليه السلام"
    },
    {
        "question": "في أي مدينة ولد الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
        "answer":"مكة المكرمة"
    },
    {
        "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟",
        "answer":"114"
    },
    {
        "question": "ما هي أقصر سورة في القرآن الكريم؟",
        "answer":"سورة الكوثر"
    },
    {
        "question": "ما هي أول الأعمال التي ترفع إلى الله؟",
        "answer":"الصلاة"
    },
    {
        "question": "ما هي الصلاة التي لا تحتوي على ركعات؟",
        "answer":"صلاة الجنازة"
    },
    {
        "question": "من هم المغضوب عليهم؟",
        "answer":"اليهود"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الكريم الذي أُرسل إلى قوم عاد؟",
        "answer":"هود عليه السلام"
    },
    {
        "question": "كم مرة ورد لفظ رمضان في القرآن الكريم؟",
        "answer":"مرة واحدة"
    },
    {
        "question": "من هو النبي الذي لقب كليم الله؟",
        "answer":"موسى عليه السلام"
    },
    {
        "question": "لمن أُرسل النبي صالح؟",
        "answer":"ثمود"
    }
]